Методология управления командой разработки RWMS складывалась как совокупность практик, используемых в Scrum и Kanban. Фактически задача состояла в том, чтобы ввести новых членов команды в курс дел, помочь освоиться им с новой кодовой базой и дать им возможность самостоятельно разрабатывать новые модули или дорабатывать существующие. Вследствие данного обстоятельства управление велось следующим образом:

\begin{itemize}
    \item В первой половине семестра использовались в основном Scrum-практики: использовались двухнедельные спринты, в рамках которых проводилась регулярная встреча по планированию задач на спринт. При этом важным отличием являлось отсутствие ежедневных синхронизаций между членами команды. Данная практика не использовалась, так как новым членам команды требовалось разобраться хотя бы с той частью системы, с которой была связана поставленная им задача. Поэтому наибольшее внимание уделялось персональному взаимодействию и обучению --- встречам, в ходе которых разъяснялись теоретические, архитектурные, процессные аспекты разработки.
    \item Во второй половине семестра стиль управления был изменён и стал в большей степени походить на Kanban. Команда отказалась от спринтов, но сохранила регулярные встречи синхронизации между членами команды. Такие синхронизационные встречи позволяли всем членам команды быть в курсе действий остальных и полнее понимать контекст разработки системы. В рамках таких встреч производилось в том числе и планирование, однако оно занимало существенно меньший объём времени --- участникам команды предлагалось самостоятельно управлять своим временем для выполнения поставленной на семестр задачи.
\end{itemize}

В качестве базового инструмента конфигурационного управления был выбран система контроля версий Git и хостинг git-репозиториев Gitlab. Эта связка позволяла решать как задачи управления командой, так и задачи управления изменениями в кодовой базе. Для менеджмента задач использовался механизм Gitlab Issues --- каждая задача оформлялась в виде issue, для которой затем создавался запрос на изменение (merge request), в рамках которого задача и выполнялась.

Для каждого запроса на изменения проводилась процедура ревью --- проверки корректности изменений, соответствия изменений требованиям, указанным в задаче. Для удобства ревью в каждой конкретной issue указывался критерий выполнимости задачи (definition of done) --- список утверждений, которые должны стать истинными после слияния запроса на изменения с основной ветвью разработки.

Исходный код серверной и клиентской части, а также организационно-процессные документы хранились внутри одного единого репозитория --- монорепозитория. Такой подход позволяет избежать проблем синхронизации версий различных репозиториев между собой. В качестве базового механизма управления изменениями был выбран trunk-based gitflow. Данная методология предполагает, что есть некоторая <<главная>> ветка разработки (master), в которой в каждый момент времени находится актуальная версия системы. Для внесения изменений создаются feature-ветки --- побочные ветви разработки, в которых производится решение некоторой конкретной issue. После завершения ревью все коммиты при помощи операции squash упаковываются в единый коммит, представляющий собой совокупность изменений по конкретной задаче и в таком виде сливается в ветку master. Такой подход даёт свободу разработчику при создании коммитов в его feature-ветке --- становятся не столь важными ни описания коммитов, ни их количество. Это позволяет новым членам команды сосредоточиться в большей степени на решении задачи, чем на следовании сложным процессным инструкциям (что отражено в манифесте Agile \cite{Fund:Agile-Manifesto}).